[減快加慢] 貿發局:樓市回軟 銀行須考慮加息影響

貿發局研究總監關家明指出，一旦銀行成本提高，有需要上調按息，但近期樓市需求稍有回軟，銀行須考慮加息對業務有多大影響。

美國聯儲局將於香港時間本月20日凌晨公布議息結果，市場普遍預期會再度加息。對於香港是否跟隨上調利率，關家明表示不作預測，只稱雖然港息跟隨美息，但不等於所有時間點利率要一齊向上，又預料環球主要國家將於未來兩至三年內逐步加息。

此外，關家明認為，全球很難再出現類似2008至2009年金融危機，因為信貸需求不太強，金融機構槓桿較10年前顯著下降。但他認為，可能會有貿易危機，其引發的經濟問題未必較金融海嘯少。